<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Book>
    <Chapter>
        <Name>Sura 1</Name>
    <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content>Viumbe vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}
            “Macho yao wote yakutazamia wewe;
            Nawe huwapa chakula chao majira yake.
            Hufunua mkono wako,
            Humshibisha kila hai uradhi.” {KY 7.2}
            Zaburi 145:15, 16.
            Mungu alimwumba mwanadamu katika hali ya furaha na utakatifu kamili; na wakati nchi ilipotoka mkononi mwa Muumba, ilikuwa nzuri kabisa; haikuwa na dalili ya uharibifu wala ya laana ya Mungu. Taabu na mauti viliingia kwa ajili ya kuharibu amri za Mungu. Walakini upendo wa Mungu huonyeshwa hata kwa maumivu yaliyokuja kwa ajili ya dhambi. Imeandikwa kwamba Mungu aliilaani ardhi kwa ajili ya mwanadamu. Mwanzo 3:17. Miti yenye miiba na magugu—yaani shida na majaribu yanayompata mwanadamu katika uzima wake—yaliwekwa kuwa msaada wake, kuwa ni namna mojawapo ya mafundisho yake yanayotakiwa katika mpango wa Mungu juu ya mwanadamu, ili apate kumtoa katika hali mbaya ya dhambi na kumrudisha katika hali njema jinsi alivyokuwa mara ya kwanza. {KY 7.3}
            Ingawa dunia imeanguka katika hali mbaya kwa ajili ya dhambi, lakini yote yaliyomo si huzuni na mashaka. Viumbe vimekuwa kama mitume wa Mungu kutuletea maneno ya kututia faraja na kututuliza roho zetu. Kila mti wa miiba una maua yake; yaani, katika kila shida twaweza kupata baraka za Mungu. {KY 8.1} </Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 2</Name>
        <Title> Jinsi Mwenye Dhambi Anavyomhitaji Kristo </Title>
        <Content>Hapo mwanzo binadamu alipewa uwezo bora na fikara safi. Alikuwa mkamilifu katika mwili wake, naye akawa katika hali ya umoja na Mungu. Fikara zake zilikuwa safi na makusudi yake yakawa matakatifu. Lakini kwa ajili ya kutomtii Mungu, uwezo wake uligeuka ukawa mbaya, tena badala ya upendo akawa akijifikiria nafsi yake mwenyewe. Dhamiri yake ikapungua nguvu kwa sababu ya kufanya dhambi, hata yeye mwenyewe kwa nguvu zake peke yake alikuwa hawezi kushindana na maovu. Alikuwa chini ya mamlaka ya Shetani, naye mwanadamu angalikuwa katika hali hiyo milele kama Mungu asingaliondoka na kumsaidia. Ilikuwa nia ya mshawishi, yaani Shetani, kuyapinga maazimio mema ya Mungu katika kumwumba binadamu, na kujaza dunia ubaya na ukiwa. Na hatimaye angesema kwamba mabaya hayo yote yalitokea kwa ajili ya kazi ya Mungu katika kumwumba binadamu. {KY 17.1}
            Katika hali yake ya kutokuwa na dhambi mwanzoni, mwanadamu akawa na furaha katika kuzungumza na Yule “ambaye ndani yake zimo hazina zote za hekima na maarifa.” Wakol. 2:3. Lakini baada ya kufanya dhambi mwanadamu hakuweza kufurahishwa na hali ya utakatifu, naye alitaka kujificha mbali na macho ya Mungu. Hata sasa hiyo ndiyo hali ya moyo usioongoka. Haupatani na Mungu, tena hauna furaha katika maongezi naye. Mwenye dhambi asingeweza kuwa na furaha mbele ya Mungu; angewaepuka watakatifu. Kama angeweza kuruhusiwa kuingia mbinguni, asingekuwa na furaha huko. Naye asingeweza kushirikiana nao walio mbinguni katika hali ya kuwa na roho inayopatana na Mungu, yaani roho isiyofikiria nafsi yake yenyewe, bali huwa ya kuwafikiri wengine kwa upendo. Fikara zake, mambo anayoyapenda, na maazimio yake yote, vyote hivi vingemfanya mwenye dhambi kuwa mgeni kabisa kati ya wateule wa Mungu; angekuwa hawezi kulingana nao. Angeona mbinguni kama ni mahali pabaya kwake; angetaka kujificha mbali na uso wake yeye aliye nuru na furaha ya watakatifu wa Mungu. Wabaya hawatazuiliwa kuingia mbinguni kwa sababu ya amri kali ya Mungu isiyo na maana, bali watazuiliwa kwa kuwa wenyewe hawana tabia inayopatana na hali ya mbinguni. Utukufu wa Mungu ungekuwa kama moto wa kuwateketeza, nao wangetaka kufichwa wasimwone uso wake yeve aliyekufa kuwakomboa watu. Ufunuo 6:15-17. {KY 17.2}
            Sisi wenyewe kwa nguvu zetu hatuwezi kujiokoa katika shimo la uovu ambamo tumeangukia. Mioyo yetu mibaya kabisa, nasi hatuwezi kuigeuza. “Awezaye nani kutoa kilicho safi katika kisicho safi? si hata mmoja.” “Kwa kuwa ile nia ya mwili ni uadui juu ya Mungu, kwa maana haitii sheria za Mungu wala haiwezi.” Ayub 14:4; Warumi 8:7. Elimu, ustaarabu, kujitawala nia, kujibidisha, hivi vyote vinafaa, lakini katika kazi hii ya kuugeuza moyo haviwezi kitu kamwe. Pengine vyaweza kumfanya mtu awe na mwenendo mzuri mbele ya watu; lakini haviwezi kuigeuza asili yake na moyo wake. Nguvu isiyokuwa yake mwenyewe lazima itumike moyoni mwake ili apate uzima mpya utokao juu, hapo ndipo binadamu atakapoweza kugeuza hali yake ya kufanya dhambi na kuwa katika hali ya usafi. Nguvu hiyo ndiyo Kristo. Ni yeye tu ambaye anaweza kuwavuta watu kwa Mungu ili wawe safi. Mwokozi alisema, “Mtu asipozaliwa mara ya pili,” yaani kuzawa na Roho, “hawezi kuuona ufalme wa Mungu.” Yoh. 3:3. Maana yake, isipokuwa amepata moyo mpya, nia mpya, maazimio mapya, na kuishi katika uzima mpya, “hawezi kuuingia ufalme wa Mungu.” Yoh. 3:5. Tusifikiri kwamba inatosha kuziongeza zile tabia njema ambazo amezipata mtu tangu asili. “Mwanadamu wa tabia ya asili hayapokei mambo ya Mungu; maana kwake ni mapumbavu, wala hawezi kuyajua, kwa kuwa yanatambulikana kwa jinsi ya rohoni.” Usistaajabu kwa kuwa nilikuambia, Hamna budi kuzaliwa mara ya pili.” 1 Wakor. 2:14; Yoh. 8:7. Imeandikwa juu ya Kristo, “Ndaniyake ndimo ulimokuwa uzima, nao uzima ulikuwa nuru ya watu,” tena “hapana jina jingine chini ya mbingu walilopewa wanadamu litupasalo kuokolewa nalo.” Yah. 1:4; Matendo 4:12. {KY 19.1}
            Haitoshi kujua namna ya upendo, na neema ya Mungu. Haitoshi kutambua tu namna ya amri zake, jinsi zilivyo za haki. Mtume Paulo aliyajua haya yote, akasema, “Nakiri ya kuwa sheria ile ni njema.” “Torati ni takatifu, na ile amri takatifu na ya haki na wema.” Warumi 7:16,12. Naye akazidi kusema kwa uchungu wa moyo, “Mimi ni mtu wa mwilini, nimeuzwa chini ya dhambi.” Warumi 17:14. Alitamani sana kuwa na usafi na uadilifu kamili, ambavyo yeye mwenyewe kwa nguvu zake hakuweza kuvipata, naye akalia, “Ole wangu mimi binadamu! nani atakayeniokoa na mwili huu wenye kunifisha.” Warumi 7:24. Kila anayelia hivyo hujibiwa neno moja tu. “Tazama, Mwana-Kondoo wa Mungu, aichukuaye dhambi ya ulimwengu!” Yoh. 1:29. {KY 20.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 3</Name>
        <Title> Kutubu </Title>
        <Content>Binadamu awezaje kuhesabiwa kuwa ana haki mbele ya Mungu? Mwenye dhambi awezaje kusahihishwa na kuwa kama asiye na makosa machoni pake? Kristo ndiye njia tu ya kutupatanisha na Mungu na kutuweka katika hali ya usafi. Lakini twawezaje kufika kwake Kristo? Watu wengi wangali wakisema kama walivyosema wengine siku ile ya Pentekote: “Tufanyeje?” Jibu la Petro lilikuwa hivi: “Tubuni.” Pengine pia alisema hivi, “Tubuni basi, mrejee, ili dhambi zenu zifutwe.” Matendo 2:38; 3:19. {KY 24.1}
            Kutubu maana yake ni hivi: kuhuzunika kwa ajili ya dhambi. tena kujitenga mbali nayo. Hatuwezi kuacha kufanya makosa mpaka tumetambua ubaya wake: tena hali yetu katika maisha yetu haitabadilika kamwe mpaka tumeitenga dhambi mbali na mioyo yetu. {KY 24.2}
            Kuna watu wengine ambao hawafahamu asili ya kutubu jinsi ilivyo halisi. Wengi huhuzunika kwa ajili ya makosa yao, tena hujaribu kuongoka katika mwenendo wao mbele ya watu, kwa kuwa wanaogopa adhabu ambayo watajipatia kwa ajili ya matendo mabaya. Lakini huku si kutubu kama Mungu anavyotaka. Wao hufikiria adhabu zaidi ya ubaya wa makosa yao. Hivyo ndivyo alivyofanya Esau alipoona ya kwamba amepotewa kabisa na urithi wake. Balaam pia, alipotiwa hofu sana kwa ajili ya kumwona malaika aliyesimama mbele yake na upanga mkononi, akakubali kutiwa hatiani asije akauawa; walakini hakutubu kwa kweli, hakugeuka moyo, hakuchukizwa na maovu. Yudas Iskarioti, alipomsaliti Bwana, alisema, “Nalikosa nilipoisaliti damu isiyo na hatia.” Mattayo 27:4. {KY 24.3} </Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 4</Name>
        <Title> Kuungama Dhambi </Title>
        <Content> Mwenye kusetiri makosa yake hatasitawi: kila aziungamaye na kuziacha atarehemiwa.” Methali 28:13. {KY 39.1}
        Masharti yanayompasa mtu kufanya ili apate rehema ya Mungu si magumu, ni ya haki na ya maana. Bwana Mungu hataki tufanye mambo mazito ili tusamehewe dhambi; hasemi tufanye malipo makubwa kwa ajili ya dhambi zetu; asema tu kwamba anayeungama dhambi zake na kuziacha, ndiye atakayerehemiwa. {KY 39.2}
        Mtume Yakobo asema, “Ungameni makosa yenu ninyi kwa ninyi, na kuombeana: mpate kuponywa.” Yak. 5:16. Ungama dhambi zako hasa kwa Mungu, ambaye yeye tu ndiye awezaye kuzisamehe; lakini makosa ambayo umewafanyia wanadamu, basi uyaungame mbele ya wanadamu. Hivi ikiwa umemfanyia fulani yasiyofaa na kumchukiza kwa njia yo yote, nenda kwake na kuungama kosa lile ulilomfanyia, naye amepasiwa kulisamehe kabisa. Nyuma yake imekupasa kuomba msamaha kwa Mungu, kwa sababu huyo mwenzako ni kiumbe cha Mungu, na kumfanyia mwanadamu makosa ni kufanya makosa machoni pa Mungu pia. Hivyo kwa njia ya kuomba, mambo hufika mbele ya Mwombezi wetu, Kuhani Mkuu wetu ambaye “alijaribiwa sawasawa na sisi katika mambo yote, bila dhambi,” naye awezaye “kuyachukua mambo yetu ya udhaifu,” huweza kutusafisha uchafu wote wa dhambi. {KY 39.3}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 5</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 6</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 7</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 8</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 9</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 10</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 11</Name>
        <Title> Jinsi Mungu Anavyowapenda Wanadamu </Title>
        <Content> VIUMBE vya ulimwengu, na jinsi Mungu alivyowafunulia wanadamu mambo yajayo, vyote huonyesha upendo wa Mungu. Baba yetu aliye mbinguni ndiye asili ya uhai, hekima, na furaha. Vitazame viumbe vyote jinsi vilivyo vizuri na vya ajabu. Fikiri jinsi vifaavyo kwa mahitaji na furaha, siyo ya wanadamu tu, bali ya viumbe vyote vilivyo hai. Jua na mvua, vinavyofurahisha na kuburudisha nchi, pamoja na vilima, bahari na mabonde, vyote hutuonyesha upendo wa Muumba wetu. Mungu ndiye anayeviruzuku viumbe vyake vyote mahitaji yao ya kila siku. Katika maneno mazuri ya Mtunga Zaburi twasoma haya,— {KY 7.1}</Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 12</Name>
        <Title> Yatupasayo Kufanya Tukiwa na Mashaka Moyoni </Title>
        <Content>Watu wengi, hasa walio Wakristo wapya, siku zingine huwa na mashaka moyoni juu ya mambo mengine katika Biblia ambayo hawawezi kuyaeleza ama kuyafahamu. Naye Shetani huyatumia mambo yale kwa kuwapunguzia imani yao katika kukubali kwamba Biblia ni ufunuo wa Mungu. Wanasema, “Nawezaje kujua njia iliyo ya haki? Kama kweli Biblia ni Neno la Mungu, nawezaje kuondolewa mashaka haya moyoni, nisije nikashikwa na fadhaa?” {KY 110.1}
            Kila jambo atakalo Mungu tulisadiki, hakosi kutubainishia sababu ya kuwa na imani juu ya jambo lile. Jinsi Mungu mwenyewe alivyo hai, namna ya tabia zake, na ukweli wa Neno lake, mambo haya yote yamehakikishwa kwetu kwa namna nyingi. Hata hivyo Mungu haoni ni afadhali kutuondolea nafasi ya kuwa na shaka. Imetupasa kumwamini Mungu kwa vile tunavyobainishiwa mioyoni mwetu juu ya mambo yasiyoonekana, siyo kwa ajili ya mambo yaliyo dhahiri katika macho yetu ya kibinadamu. {KY 110.2}
            Haiyamkiniki kwa nia ya kibinadamu kufahamu kabisa namna ya tabia za Mungu wala kazi yake. “Kwa kutafuta utampata Mungu? Utampata Mwenyiezi Mungu alivyo bora? Juu kama mbingu; utafanyaje? Chini kupita ahera; utajuaje?” Ayub 11:7, 8. {KY 111.1} </Content>
    </Chapter>
    <Chapter>
        <Name>Sura 13</Name>
        <Title> Kufurahia Mungu </Title>
        <Content>Watu wa Mungu wameitwa wajumbe wa Kristo, kwa kutangaza wema wa Bwana na rehema zake. Kwa vile Yesu alivyotudhihirishia sifa za Baba, hivyo na sisi imetupasa kuwadhihirishia wengine wasiomjua Kristo jinsi alivyo mwenye upendo, na mwenye huruma. Yesu alisema, “Kama ulivyonituma mimi ulimwenguni, nami vivyo hivyo naliwatuma wao ulimwenguni.” Mimi ndani yao, na wewe ndani yangu,. . . . ili ulimwengu ujue ya kuwa ndiwe uliyenituma.” Yoh. 17:18, 2, 3. Mtume Paulo huwaambia wanafunzi wa Yesu, Mnadhihirishwa kuwa ni barua ya Kristo,” inavyojulikana “na kusomwa na watu wote.” 2 Wakor. 3:3, 2. Kila mmoja wa watoto wake ni kama barua Yesu anayoipeleka ulimwenguni. Kama wewe ni mfuasi wa Kristo, u barua yake anayoipeleka kwa jamaa zako, mji wako na mtaa unaokaa. Yesu akaapo ndani yako, anataka kusema kwa mioyo yao wasiomjua. Pengine hawasomi Biblia na kusikia sauti yake humo; hawatambui upendo wa Mungu kwa kuumba kwake. Lakini kama wewe ni mjumbe wake wa kweli, pengine kwa sababu ya mwenendo wako mwema na matendo yako mema, wataongozwa wapate kujua kidogo wema wake ua kuvutwa kwake Yesu, hata kumpenda na kumtumikia. {KY 120.1}
            Wakristo wamewekwa kuwaangazia wengine njia iendayo mbinguni; kuwaonyesha nuru itokayo kwa Kristo. Mienendo yao na sifa zao vyapasa kuwa safi, kuwajulisha wengine hakika ya Kristo na namna ya kumhudumia. {KY 121.1}
            Nasi tukiwa wajumbe wa Kristo kweli tutakuwa watu wa furaha. Wakristo ambao huzoea kuwa na mioyo mizito, wagunao na kunung’unika, huonyesha wengine mfano usio wa kweli juu ya Mungu na maisha ya kikristo. Wale ambao mienendo yao na desturi zao zinafanya wengine kudhani kwamba Mungu hapendezwi kama watu wake wanafurahi, hao nao wanamshuhudia uwongo Baba yetu aliye mbinguni. {KY 121.2}
            Shetani husimanga sana anapoweza kuwatilia watu wa Mungu fikara za kutoamini na kufa moyo. Hufurahi sana tukiona mashaka mioyoni juu ya Mungu jinsi anavyotupenda na kuweza kutuokoa. Ni kazi ya Shetani kumtangazia Mungu kuwa hana huruma na rehema. Hujaribu kuutia moyo wa binadamu fikara za uwongo juu ya Mungu; nasi mara nyingi twasikiliza habari zile za uwongo, na kutomheshimu Mungu kwa ajili ya kutomwamini na kumnung’unikia. Shetani hujaribu kuwatia watu fikara kuwa njia ya kikristo ni ya taabu na shida. Tena Mkristo kama anaonyesha mashaka haya katika maisha yake, ni kama kusema yu pamoja na Shetani. {KY 121.3} </Content>
    </Chapter>

</Book>